"Aïe ! Aïe! Aïe! Quelle poussière! Où suis-je ? Je ne trouve plus mon chemin! Je suis dans un épais brouillard et d'horribles monstres tout noirs surgissent de tous côtés ! J'étais pourtant parti, tranquillement, ce matin à travers la lande, à deux pas du sable et de la mer. Et me voilà, tout à coup, au beau milieu de nulle part, ne sachant plus où aller..."
Voici Bouli-Boula. c'est un petit scarabée noir et on le nomme ainsi car il fait des boules et encore des boules, toujours des boules!!!
"Oh la la! Mais que m'arrive-t-il? Je suis tout chamboulé! Ma boule! J'ai perdu ma boule !" Bouli-Boula est bouleversé car il ne sait pas qu'il est sur un chemin emprunté par des centaines de personnes qui font du jogging , par des enfants sur leurs vélos, des promeneurs de chiens... Bref, Bouli-Boula est sur la promenade du bord de mer. Autour de lui, toutes sortes d'individus courent, marchent, transpirent, crient, soufflent. "Ma boule, où est ma boule?" pétrifié par la peur, Bouli-Boula n'ose plus bouger. Toute cette agitation autour de lui le terrifie.
Voilà Alice, elle , elle en a assez de faire du vélo. Ce n'est pas drôle quand il fait chaud ! Elle s'arrête un moment pour souffler un peu. Au sol, elle voit Bouli-Boula. "Oh ! Comme tu es bizarre toi, qu'est-ce que c'est que cette boule? On dirait une petite bille!" Alice la ramasse délicatement puis elle observe le scarabée.
L'animal la rebute un peu. Elle n'ose pas l'attraper car elle a peur qu'il ne la pique. Mais elle sait que si elle le laisse là, il va se faire écraser. Bouli-Boula se sent décoller du sol. "Ohé? Où suis-je, encore ? Mais on dirait que je vole! Je ne touche plus terre ! " Soudain, il se retrouve dans la main d'Alice. "Mais qui es-tu ?" demande la petite fille.
"On m'appelle Bouli-Boula, car je fais des boules. D'ailleurs, où as-tu mis la mienne ?" "Elle est là dans ma main" répond Alice. "Sais-tu que tu as du caca entre les doigts ?" demande, timidement, Bouli-Boula. "Quoi ? Du caca ? Beurk !" En entendant ces mots, Alice, envoie la boule au loin.
La boule atterrit sur la truffe d'un chien qui court aux côtés de son maître. Bouli-Boula se met à sangloter: "Snif! Ma boule... Que vais-je devenir? Où vais-je mettre mes œufs ?"
Il faut savoir que les scarabées enfouissent leurs boules faites d'excréments d'animaux dans des galeries souterraines, ce qui fertilise les sols. Ils pondent leurs oeufs dans ces boules bien rondes.
"Ne t'inquiètes pas, nous allons la rattraper, ta boule! Mais il faut faire vite, car le chien ne nous attendra pas!" Alice place Bouli-Boula dans le petit panier de son porte-bagage puis elle enfourche son vélo. Malgré la chaleur, elle pédale à toute vitesse. Bouli-Boula tangue de droite à gauche, il a mal au cœur. Tout en pédalant, Alice se demande comment va-t-elle faire pour attraper la boule sur la truffe du chien.
Elle aperçoit le maître et son chien. Ils se sont arrêtés au carrefour. C'est le moment ! Alice s'adresse au monsieur: "Bonjour monsieur! ! Comment s'appelle votre chien ?" "Django." "Oh ! Comme il est mignon !" s'exclame Alice. Tout caressant le chien, Alice attrape la boule de Bouli-Boula d'une main leste. Puis elle jette un regard complice au scarabée et lui murmure: "C'est bon, on l'a !" Alice salue le monsieur et son chien puis remonte sur son vélo.
Bouli-Boula est très ému. Il sautille de joie dans le panier: "Merci Alice !" "Où veux-tu que je te dépose ?" demande la petite fille. "Peux-tu me laisser sur la lande ?" répond Bouli-Boula. "D'accord!" Alice pose délicatement le petit scarabée et sa précieuse boule: "Au-revoir Bouli-Boula. Prends bien soin de toi et de ta boule car je ne serais pas toujours là!"
Bouli-Boula jette un dernier regard vers Alice, qui s'éloigne déjà sur son vélo, puis il reprend sa route, en veillant à ce que sa boule ne lui échappe plus.